皇馬後悔賣走C.朗嗎？還用什麼與巴塞競爭

7號在皇馬已經成為具有象徵意義的號碼，C.朗拿度多年來一直都穿這一號碼的波衫。葡萄牙巨星離去後，7號的位置出現了空缺，而新賽季已經開始，皇馬隊內也沒有人穿C.朗拿度的7號波衫，由此也可見C.朗拿度的重量等級。

值得一提的是，在C.朗拿度兩場熱身賽為祖雲達斯攻入2球的時，皇馬這邊卻似乎開始感受到C.朗拿度離隊的影響。歐洲超級盃，他們在加時賽中輸給馬體會，這也是皇馬18年之後第一次輸掉一場歐洲賽場的決賽。

施蒙尼的馬體會表現出色，雖然歐洲超級盃的喜悅無法彌補歐聯決賽輸給皇馬的痛苦，但至少報了一部分的仇。馬德里打吡再次進入加時賽，而在加時賽中皇馬沉淪了，球隊再丟掉2球，留下了許多的疑問。儘管拉莫斯表示沒有C.朗拿度，皇馬依然能獲勝，但球隊的表現給了拉莫斯一擊。

《馬卡報》指出，比賽再次證明，盧比迪古需要一位迪亞高·哥斯達這樣的球員。如果C.朗拿度還在，情況恐怕不會這樣。同樣是進入加時賽，2013-14賽季歐聯決賽，馬體會的1-0優勢幾乎保持到終場結束，拉莫斯第92分48秒的頭槌破門扳平，讓勝利的天秤傾向皇馬。加時賽巴爾、馬些路、C.朗拿度接連入球，皇馬4-1逆轉成功，第10次捧起歐聯獎盃。2016年的歐聯決賽，雙方120分鐘內1比1戰平，C.朗拿度在12碼大戰中攻入致勝入球。此外2016-17賽季歐聯4強，皇家主場3比0完勝馬德里體育會，C.朗拿度上演帽子戲法，為球隊晉級打下基礎。對馬體會的比賽，C.朗拿度總能發揮重要作用。

這次的歐洲超級盃決賽，沒有了C.朗拿度，大家都把目光聚焦在賓施馬和巴爾身上，這兩位球星顯得放鬆，兩人製造了第一球。賓施馬和巴爾有發亮時刻，但就整場比賽來說，他們缺乏C.朗拿度那樣的領袖氣質，那種在困難情況下推動球隊前進的力量。《阿斯報》也表示，只有巴爾和賓施馬是不夠的，他們的表現還不錯，但不夠穩定，沒有那種在關鍵時刻改變戰局的氣質。

皇馬輸掉了新賽季第一場正式比賽，也給球隊在今季的征程蒙上了陰影，沒有C.朗拿度的皇馬，真的能在各項賽事中與依然由美斯領銜，而且各方面都獲得了加強的巴塞對抗嗎？

我朗在笑

巴爾傷就聽仆街啦

抵死啦 佩狗正仆街

賤種蝗 哈哈